\documentclass[a4paper,11pt,twoside]{ThesisStyle}

\include{formatAndDefs}

\begin{document}

\include{TitlePage}
\include{DeclAuthorship}

\dominitoc

\pagenumbering{roman}

\cleardoublepage
\begin{vcenterpage}
\noindent\rule[2pt]{\textwidth}{0.5pt}
\begin{center}
{\large\textbf{Abstract\\}}
\end{center}
With the increasing deployment of renewable energy assets, automated condition monitoring solutions are crucial for scaling up wind turbine portfolios. 
This thesis aims to bridge the gap between SCADA signals and SCADA logs in wind turbine condition monitoring by incorporating SCADA log data into normal behavior models. 
By mining SCADA log data, subtle patterns and dependencies can be identified which can enhance the accuracy and robustness of the models. 
Advanced machine learning algorithms, including deep learning and anomaly detection techniques, are employed to detect abnormal behaviors and potential faults. 
The research contributes to improved fault detection, condition assessment, and predictive maintenance strategies, leading to enhanced operational efficiency and reliability of wind turbines.
\noindent\rule[2pt]{\textwidth}{0.5pt}
\end{vcenterpage}

\clearpage
\begin{vcenterpage}
\noindent\rule[2pt]{\textwidth}{0.5pt}
\begin{center}
{\large\textbf{Zusammenfassung\\}}
\end{center}
Mit dem zunehmenden Einsatz von Windkraftanlagen im Bereich der erneuerbaren Energien sind automatisierte Zustandsüberwachungslösungen von entscheidender Bedeutung für die Vergrößerung des Portfolios von Windturbinen. 
Diese Arbeit zielt darauf ab, die Lücke zwischen SCADA-Signalen und SCADA-Logs bei der Zustandsüberwachung von Windkraftanlagen zu schließen, indem SCADA-Logdaten in normale Verhaltensmodelle integriert werden. 
Durch die Auswertung von SCADA-Logdaten können subtile Muster und Abhängigkeiten identifiziert werden, was die Genauigkeit und Robustheit der Modelle verbessert. 
Fortgeschrittene Algorithmen des maschinellen Lernens, einschließlich Deep Learning und Techniken zur Erkennung von Anomalien, werden zur Erkennung von abnormalem Verhalten und potenziellen Fehlern eingesetzt. 
Die Forschung trägt zu einer verbesserten Fehlererkennung, Zustandsbewertung und vorausschauenden Wartungsstrategien bei, was zu einer höheren Betriebseffizienz und Zuverlässigkeit von Windkraftanlagen führt.
\noindent\rule[2pt]{\textwidth}{0.5pt}
\end{vcenterpage}

% \section*{Acknowledgments}

% Last thing to do :-)

\tableofcontents

\mainmatter

\include{Introduction}
\include{Methods.tex}
\include{Experiments.tex}
\include{Conclusions.tex}

\appendix

\include{Appendix1}
\include{Appendix2}

\bibliographystyle{ThesisStyle}
\bibliography{Thesis}

%\printnomenclature

\end{document}
